這5區明年恐爆發世界大戰 北韓排第一 台灣被排在第二

這5區明年恐爆發世界大戰 台灣被排在第二

〔即時新聞／綜合報導〕北韓今年不斷試射飛彈，引起國際局勢的緊張，肯塔基大學派特森外交與國際商業學院高級講師法利（Robert Farley）在《國家利益》（The National Interest）發表「2018年最有可能爆發第三次世界大戰的5個地方」一文指出，最可能爆發戰爭的地方依序為北韓、台灣、烏克蘭、北約的南方同盟以及波斯灣。

北韓無疑是現在世界面臨最嚴重的外交危機，北韓不斷發展核武，加上川普政府在外交這部分缺乏經驗，使得問題加劇。美國和北韓都想先發制人，川普政府想趁北韓發射飛彈前，摧毀對方的通訊與軍事設施，但其實北韓的想法也是如此，但這種狀況很危險，只要有一方誤判，先做出攻擊，很可能導致戰爭，甚至可能捲入日本和中國。

台灣在明年最有可能爆發戰爭的地方排名第二，文中提到，中國增加各邊界的軍事活動，美國譴責中國的軍事擴張，也宣布將售大量武器給台灣，不過，川普政府又因北韓問題，需要中國的支持，希望中國能夠對北韓祭出更嚴厲的制裁，但這讓美國的立場相當矛盾，使得外交關係的不確定性增加，這也可能會導致中國、台灣的衝突加劇。

烏克蘭的局勢依然很緊張，基輔與莫斯科撐腰的民兵不時爆發衝突，使得當地戰火持續，衝突或許會以幾種方式爆發，烏克蘭政府崩潰在理論上雖對莫斯科有利，但卻可能爆發劇烈衝突，讓普廷政府，佔領更多區域。而舊政府垮台，可能使右翼強硬派掌權，為東部省分的衝突火上加油。俄羅斯對烏克蘭軍是入侵，也可能增加歐洲與美國對莫斯科的衝突。

北約南方同盟的情勢也很緊張，在過去一年，美國和土耳其之間的關係幾乎崩潰，土耳其會與歐盟、美國有隔閡，主要是因土耳其向俄羅斯採購新式武器，這可能是區域均勢出現重大轉變的前兆。但可以確定的是，不管是土耳其，俄羅斯還是美國，都不認為戰爭是解決外交現狀的合理方式，但土耳其外交方向相當重要，會影響敘利亞、伊拉克、伊朗等中東地區的衝突，可能在邊界引發意外的漣漪效應，也連帶影響到南歐國家對北約承諾的看法，而使美俄產生誤判。

最後是波斯灣，中東地區的衝突幾乎必然隱含強權衝突的種子，隨著敘利亞內戰結束，焦點轉移到伊朗與沙烏地的對峙上。沙烏地認為，德黑蘭處處與它作對。伊朗則不斷擴大對伊拉克、敘利亞等國的影響力。由於川普政府也將矛頭轉向伊朗，而這可能令沙烏地自信滿滿。利雅德展現要組建外交與軍事同盟，來對付伊朗，甚至以色列，隨著俄羅斯在中東地區的地位重新抬頭，之後的巨大衝突是可想而知的。

法利在文末下了結論，指目前世界處在危險的邊緣，川普政府的外交政策只會增加危險，造成各地不確定性增加，雖然不能肯定地說，川普政府一定會讓其他國家發生衝突，但確實增加了發生衝突的機率，如果川普的外交團隊可以找到更好的外交政策，就能緩解這些危機所帶來的威脅。
<自由時報>

留名睇連登仔再洗完牌一次都係做地底泥

浸浸

咁睇得起支共，支共連金門都唔敢攻佔，莫講話台灣

西太平洋係中美必爭之地